\section{Einleitung}

In der Situation, in der ein mit einem Sensor ausgestatteter Roboter eine Karte
seiner Umgebung erstellen soll, präsentiert sich das sog. \textbf{Datenassoziationsproblem}.
Bei jenem steht man vor der Herausforderung, die unsicheren Sensormessungen den ebenso unsicheren Kartenelementen zuzuordnen.
Diese Unsicherheit kommt von dem Fakt, dass einerseits Bewegungen des Roboters nicht deterministisch sind und andererseits 
die Sensoren fehlerbehaftet, ungenau und in ihrer Reichweite limitiert sind. Zum Beispiel führt die Ausführung eines Kontrollkommandos 
durch einen Roboters \textit{\glqq Einen Meter nach vorne gehen\grqq} dazu, dass dieser nicht exakt einen Meter weiter vorne 
als vorher steht, sondern sich in Wirklichkeit in dieser Umgebung mit einer gewissen Abweichung befindet \citep{thrun2002probabilistic}.
Die möglichst korrekte Ausführung der Datenassoziation ist von höchster Bedeutung, da eine einzige fehlerhafte Zuweisung dazuführen kann,
dass die Positionsbestimmung in der Karte gestört wird \citep{shalom1988fortmann}.
Formulieren lässt sich dieses als ein Suchproblem im Raum der Beobachtungen-Feature Korrespondenzen, mit 
der Menge von $m$ Beobachtungen und $n$ Features. Ein Datenassoziationsalgorithmus besteht aus zwei Teilen: Ein \textit{Test},
der ausgehend von einer Positionsschätzung die Kompatibilität zwischen Beobachtungen und Features bestimmt und
ein \textit{Auswahlkriterium}, das aus dieser Menge wiederum die besten Treffer auswählt \citep{neira2001data}.
Im Hintergrundkapitel werden notwendige Fachbegriffe eingeführt und erläutert. Anschließend werden im Hauptteil \textbf{JCBB} und \textbf{CCDA}
vorgestellt und miteinander verglichen.
